{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015345",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "용인 지곡동 유물산포지"
    },
    "text": "龍仁芝谷洞遺物散布地 (용인 지곡동 유물산포지)\\n\n芝谷洞遺物散布地1は、芝谷洞492·531田耕作地一帯に位置しています。この場所では、三国時代の土器彫刻が多数見つかりましたが、その大部分は格子模様が施されたり無地の模様です。また高麗時代から朝鮮時代にかけては、酒類や甕器、磁器などの陶器の彫刻も確認されています。 芝谷洞遺物散布地2は、遺物散布地1と芝谷川の間に位置する耕作地です。ここでは、三国時代の土器彫刻と高麗時代から朝鮮時代にかけての磁器彫刻や陶器彫刻が確認されました。 芝谷洞遺物散布地3は、山の斜面一帯で「溢れるチルゴル」と呼ばれています。この場所では、朝鮮時代の磁器や甕器の彫刻が出土しましたが、その量は比較的少ないものの、保存状態と品質は非常に優れていました。 芝谷洞遺物散布地4は、芝谷洞381-2田斜面の平坦地に位置しています。ここでは、わずかな三国時代の土器彫刻と高麗時代や朝鮮時代の磁器や陶器の彫刻が発見されました。 池谷洞遺物散布地5は、ダルレウル村の耕作地にあります。この場所では、朝鮮時代の磁器や酒類、甕器が確認されており、他にも窯施設の跡も見つかりました。 池谷洞遺物散布地6は、瓦葺きの村の近くに位置しています。ここでは、素焼きされた磁器片を始め、わずかな陶器片や磁器片が見つかりました。 芝谷洞遺物散布地7は、瓦屋村の裏手の山斜面にあり、芝谷洞遺物散布地8は「ソンゴル」と呼ばれる村の耕作地に位置しています。これらの場所では、三国時代の土器彫刻をはじめ、高麗時代から朝鮮時代の磁器彫刻や陶器彫刻が発掘されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "芝谷洞遺物散布地1はどこに位置していますか？",
            "answer": "芝谷洞遺物散布地1は、芝谷洞492·531田耕作地一帯に位置しています。"
        },
        {
            "question": "芝谷洞遺物散布地1ではどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "芝谷洞遺物散布地1では、三国時代の土器彫刻や高麗時代から朝鮮時代の陶器や磁器の彫刻が多数見つかりました。"
        },
        {
            "question": "芝谷洞遺物散布地2はどこに位置していますか？",
            "answer": "芝谷洞遺物散布地2は、遺物散布地1と芝谷川の間に位置する耕作地です。"
        },
        {
            "question": "芝谷洞遺物散布地2ではどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "芝谷洞遺物散布地2では、三国時代の土器彫刻や高麗時代から朝鮮時代の磁器彫刻や陶器彫刻が確認されました。"
        },
        {
            "question": "芝谷洞遺物散布地3はどこに位置していますか？",
            "answer": "芝谷洞遺物散布地3は、山の斜面一帯で「溢れるチルゴル」と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "芝谷洞遺物散布地3ではどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "芝谷洞遺物散布地3では、朝鮮時代の磁器や甕器の彫刻が出土しましたが、その量は比較的少ないものの、保存状態と品質は非常に優れていました。"
        },
        {
            "question": "芝谷洞遺物散布地4はどこに位置していますか？",
            "answer": "芝谷洞遺物散布地4は、芝谷洞381-2田斜面の平坦地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "芝谷洞遺物散布地4ではどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "芝谷洞遺物散布地4では、わずかな三国時代の土器彫刻や高麗時代や朝鮮時代の磁器や陶器の彫刻が発見されました。"
        },
        {
            "question": "池谷洞遺物散布地5はどこに位置していますか？",
            "answer": "池谷洞遺物散布地5は、ダルレウル村の耕作地にあります。"
        },
        {
            "question": "池谷洞遺物散布地5ではどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "池谷洞遺物散布地5では、朝鮮時代の磁器や酒類、甕器が確認されており、他にも窯施設の跡も見つかりました。"
        },
        {
            "question": "池谷洞遺物散布地6はどこに位置していますか？",
            "answer": "池谷洞遺物散布地6は、瓦葺きの村の近くに位置しています。"
        },
        {
            "question": "池谷洞遺物散布地6ではどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "池谷洞遺物散布地6では、素焼きされた磁器片を始め、わずかな陶器片や磁器片が見つかりました。"
        },
        {
            "question": "芝谷洞遺物散布地7はどこに位置していますか？",
            "answer": "芝谷洞遺物散布地7は、瓦屋村の裏手の山斜面にあります。"
        },
        {
            "question": "芝谷洞遺物散布地7ではどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "芝谷洞遺物散布地7では、三国時代の土器彫刻をはじめ、高麗時代から朝鮮時代の磁器彫刻や陶器彫刻が発掘されました。"
        },
        {
            "question": "芝谷洞遺物散布地8はどこに位置していますか？",
            "answer": "芝谷洞遺物散布地8は、「ソンゴル」と呼ばれる村の耕作地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "芝谷洞遺物散布地8ではどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "芝谷洞遺物散布地8では、三国時代の土器彫刻をはじめ、高麗時代から朝鮮時代の磁器彫刻や陶器彫刻が発掘されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 497,
        "QA": 797
    }
}